Pour rénover l'une des pièces de sa maison, M. Placenette voudrait faire les achats suivants~:

\begin{quote}
  \begin{itemize}
    \item \Capa{6} de peinture blanche à \Eu{4,77} le litre~;
    \item \Capa{1,6} de peinture bleue à \Eu{5,25} le litre~;
    \item un lot de pinceaux à \Eu{20}.
  \end{itemize}
\end{quote}
\begin{enumerate}
  \item M. Placenette a \Eu{50} dans son porte-monnaie.

        En utilisant les ordres de grandeur, déterminer si cette somme sera suffisante pour faire ces achats.
  \item Calculer le coût réel de ces travaux de rénovation.
\end{enumerate}